# プログラミングフォント **Firge (ファージ)**

Fira Mono と源真ゴシックを合成したプログラミングフォントです。

ダウンロードはこちら: [Releases](https://github.com/yuru7/Firge/releases/latest)

> 💡 その他、公開中のプログラミングフォント
> - 日本語文字に源柔ゴシック、英数字部分に Hack を使った [**白源 (はくげん／HackGen)**](https://github.com/yuru7/HackGen)
> - 日本語文字に IBM Plex Mono、英数字部分に IBM Plex Sans JP を使った [**PlemolJP (プレモル ジェイピー)**](https://github.com/yuru7/PlemolJP)

|Firge|Firge35|
|:---:|:---:|
|![2021-06-14_17h09_51](https://user-images.githubusercontent.com/13458509/121860146-87c82880-cd33-11eb-8c8a-3838ec926d69.png)|![2021-06-14_17h10_11](https://user-images.githubusercontent.com/13458509/121860153-8991ec00-cd33-11eb-90be-3fd23b407d0c.png)|

|**フォント ファミリー**|**説明**|
|:------------:|:---|
|**Firge**|文字幅比率「半角1:全角2」の通常版の Firge。主にASCIIコードに載っている英数字記号のみに Fira Mono の字体を使い、その他の記号類やかな文字・漢字に源真ゴシックを適用している、クセの少ないフォントファミリー|
|**Firge Console**|Fira Mono と源真ゴシックで重複する字体で Fira Mono を優先して適用している。そのため、矢印記号などの多くの記号が半角で表示される。コンソールでの利用や記号類は可能な限り半角で表示したい人にオススメ|
|**Firge35**|通常版の Firge の文字幅比率を「半角3:全角5」にしたフォントファミリー。英数字が通常版の Firge よりも大きく表示される。日本語が少ない文書やコーディング用途の場合、こちらの方が見やすいと感じるかもしれない|
|**Firge35 Console**|Firge Console  の文字幅比率を 半角3:全角5 にしたフォントファミリー|

|**フォント ファミリー**|**説明**|
|:------------:|:---|
|**FirgeNerd Console**|Firge Console に Nerd Fonts を追加しているフォントファミリー|
|**Firge35Nerd Console**|Firge35 Console に Nerd Fonts を追加しているフォントファミリー|
